export const data = {
  "questions": [
    {
      "question": "Какова основная цель использования GameMaker в разработке игр?",
      "options": [
        "Создание 3D моделей",
        "Разработка 2D игр",
        "Управление серверными операциями",
        "Редактирование видеоконтента"
      ],
      "correctOption": "Разработка 2D игр"
    },
    {
      "question": "Как можно создавать объекты в GameMaker?",
      "options": [
        "Путем написания пользовательских шейдеров",
        "С помощью редактора объектов (Object Editor)",
        "Импортируя внешние библиотеки",
        "Изменяя исходный код игрового движка"
      ],
      "correctOption": "С помощью редактора объектов (Object Editor)"
    },
    {
      "question": "Какова цель языка GameMaker Language (GML)?",
      "options": [
        "Создание 3D анимаций",
        "Написание скриптов и управление логикой игры",
        "Управление запросами к базе данных",
        "Обработка серверного рендеринга"
      ],
      "correctOption": "Написание скриптов и управление логикой игры"
    },
    {
      "question": "Как GameMaker обрабатывает анимации?",
      "options": [
        "С помощью спрайтовых листов и временных шкал",
        "С использованием внешнего программного обеспечения для анимации",
        "С помощью встроенных инструментов 3D рендеринга",
        "Путем написания пользовательских скриптов анимации на Python"
      ],
      "correctOption": "С помощью спрайтовых листов и временных шкал"
    },
    {
      "question": "Какова цель редактора комнат (Room Editor) в GameMaker?",
      "options": [
        "Проектирование уровней и макетов игры",
        "Управление вводом игрока",
        "Создание пользовательских шейдеров",
        "Обработка сетевого взаимодействия в многопользовательских играх"
      ],
      "correctOption": "Проектирование уровней и макетов игры"
    },
    {
      "question": "Как можно добавить звуковые эффекты в игру в GameMaker?",
      "options": [
        "Путем написания пользовательских аудиоскриптов",
        "С помощью редактора звуков (Sound Editor)",
        "Импортируя аудиофайлы напрямую в код",
        "Изменяя исходный код игрового движка"
      ],
      "correctOption": "С помощью редактора звуков (Sound Editor)"
    },
    {
      "question": "Какова цель события 'Step Event' в GameMaker?",
      "options": [
        "Обработка логики игры, выполняемой каждый кадр",
        "Управление серверными запросами",
        "Создание пользовательских шейдеров",
        "Определение глобальных переменных"
      ],
      "correctOption": "Обработка логики игры, выполняемой каждый кадр"
    },
    {
      "question": "Для чего используется событие 'Draw Event' в GameMaker?",
      "options": [
        "Для обработки ввода игрока",
        "Для рендеринга графики и визуальных элементов",
        "Для управления физикой игры",
        "Для создания поведения искусственного интеллекта"
      ],
      "correctOption": "Для рендеринга графики и визуальных элементов"
    },
    {
      "question": "Как можно включить сторонние ресурсы в GameMaker?",
      "options": [
        "Импортируя их в браузер ресурсов (Asset Browser)",
        "Путем написания пользовательских скриптов импорта",
        "Изменяя исходный код игрового движка",
        "С помощью внешних инструментов управления ресурсами"
      ],
      "correctOption": "Импортируя их в браузер ресурсов (Asset Browser)"
    },
    {
      "question": "Какова цель переменных экземпляра (Instance Variables) в GameMaker?",
      "options": [
        "Для хранения данных, специфичных для экземпляра объекта",
        "Для управления глобальными настройками игры",
        "Для обработки сетевого взаимодействия в многопользовательских играх",
        "Для определения пользовательских шейдеров"
      ],
      "correctOption": "Для хранения данных, специфичных для экземпляра объекта"
    }
  ]
}
